取票櫃位不足排長龍 市民哭訴花三小時仍無法購票

廣深港高鐵香港段已正式開通，今日（25日）仍有不少內地旅客湧至西九龍站取車票，港鐵即使已在站內加開櫃位，但未能足以應付需求。市民程小姐向《香港01》哭訴，已預早兩小時到西九龍站購票，但站內職員指示不清被「亂點」，花上一小時仍未能購票及上車。

港鐵車務總監劉天成早前表示，5個內地段車票櫃枱取票時間較長，故此已要求中國鐵路總公司調配多兩台取票機到西九龍站，現時處理內地車票的櫃位增至7個，相信情況已有改善，亦會研究要否需再加開櫃位。

市民程小姐本打算購買中午12時06分直達貴陽北的車票，她已提前於早上10時到達購票，但現場信息混亂，她指不同的職員指示其到不同的地方，使她到11時30分仍買不到車票。

她指由於需往貴陽掃墓，所以必定要乘搭該班列車，亦怕上不到車而一度情緒激動。及後有港鐵職員前來協助，帶程小姐往購票櫃位的後台。最後，程小姐購得到深圳北轉車至貴陽的車票。

另外，亦有外籍人士因等候取票的時間太長，而未能於開車45分鐘前入閘，他亦一度情緒激動，最後在港鐵職員的協助下，前往購票櫃位，購買另一班列車的車票。

番得大陸都係痴痴地線架啦 喊乜柒呀

抵啦

膠鐵要跟大陸系統，
甘就死緊啦

她只是個孩子!

唔明點解要咁複雜
好似坐地鐵咁方便咪好

即買即上幾好

大陸高鐵要用實名

最後，程小姐購得到深圳北轉車至貴陽的車票。

用機do卡咪得...

一日得四五萬人都要排
港鐵一早計到有幾多人搭

以前好多人話高鐵好方便架! 唔洗好似機場咁要早兩個鐘到

足夠坐巴士去上水，過埋關，上埋動車

有咩港人鄉下會去到貴陽？

飛機都唔洗排2個鐘隊拎boarding pass 啦

唔少啲閘機扮多人搶飛，點做勢呀？

啲出名小店都係搞餐餐排大隊丫啦

咪就係比一地兩檢玩死左囉
如果係兩地兩檢

香港高鐵就可以同中國高鐵分開system
咁樣求其一個鐘開6班車上福田 深圳北，仲方便過而家
地鐵化運作，上到深圳北再轉長途車

屌而家個運作短途就覺得晒時間係買飛 等開車度
長途又唔夠飛機快

我星期一諗住放工搭高鐵過一過中國深圳
點知去到高鐵站係無得賣未來3個鐘內車飛
因為賣鳩曬喎，就算係有飛，開車前45分鐘就會停止售票
屌佢老味垃撚圾

狗鐵餐飲 賣飛都搞到一獲泡

一脫離地鐵就唔識run 都幾廢

要劃位

不過其實支那人喺支那部分車站可以買飛後用身份證直接入閘

哈哈哈哈